%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-am}
\usepackage{2021-pablo-couleurs}

\title{Activités mentales 2}
\subtitle{Systèmes d'équations --- Substitution}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}
	\numquestion

	Déterminer la valeur de $x$ sachant que :
	\[
		2x=5y \text{ et } y=-x-1
		\]

		\hrule
		\pause

		Commençons par remplacer dans la première équation $y$ par sa valeur (en fonction de $x$) :
		\begin{align*}
			2x&=5\rouge{(-x-1)}\\
			2x&=-5x-5\\
			2x+5x&=-5\\
			7x&=-5\\
			x&=-\frac{5}{7}
		\end{align*}
		Donc \fbox{$x=-\frac{5}{7}$}.
\end{frame}

\begin{frame}
	\numquestion

	Déterminer la valeur de $x$ sachant que :
	\[
		2x-3y=1 \text{ et } y=2x-5
		\]

		\hrule
		\pause

		Commençons par remplacer dans la première équation $y$ par sa valeur (en fonction de $x$) :
		\begin{align*}
			2x-3\rouge{(2x-5)} &= 1\\
			2x-6x+15&=1\\
			-4x&=1-15\\
			-4x&=-14\\
			x&=\frac{-14}{-4}\\
			x&=3,5
		\end{align*}
		Donc \fbox{$x=3,5$}.
\end{frame}

\end{document}
